顧委會越權要港台交報告 工會：無資格要求處理投訴

顧委會越權要港台交報告
工會：無資格要求處理投訴

【《頭條新聞》風暴】

【本報訊】港台顧問委員會主席陳建強昨與廣播處長梁家榮開會後，稱警方投訴《頭條新聞》有理據，認為港台所有節目須依《香港電台約章》提供準確持平新聞報道、資訊、觀點及分析等內容，並要求港台提交投訴報告。港台工會「企硬」指《約章》要求是由整體節目編排達成，顧委會是聽取報告及提供意見，無權要求港台解釋或指令處理投訴。

記者︰李雨夢

梁家榮昨與顧委會成員會面，伍曼儀強調《頭條新聞》符合《約章》。張志華攝

警務處處長鄧炳強兩度投訴《頭條新聞》，獲港台顧委會重視，主席陳建強昨與廣播處長梁家榮會面後表示，警方投訴有理據。他指顧委會希望梁嚴謹處理投訴，全面考慮各方意見，希望在處理完畢後收到處方的投訴報告。他又指處長要重視和考慮顧委會的所有意見，如不接納需匯報及解釋原因。

圖插手招聘查應徵者背景

相關新聞：最新一集繼續寸PK鄧

港台節目製作人員工會反駁指，《約章》同時列出港台有五大使命，包括製作提供資訊、教育及娛樂的節目，持平地報道各地大事與議題，及提供平台讓政府與社會各界討論公共政策、不畏懼和不偏私地表達意見等。工會強調需依靠整體節目編排達成五大原則，非由單一節目完成。工會指顧委會角色是聽取報告及提供意見，無權要求港台解釋決定，更無資格要求如何處理投訴。

工會主席趙善恩強調，港台編輯方針與個別節目的前線編採有所不同，「如果下下就個別節目施壓，已經超出咗唔干預我哋日常編採工作嘅界限」。

她指顧委會曾意圖插手港台招聘，提出審查應徵者背景，「有理由相信佢哋已經僭越咗本身職能」。

藍絲「大波Man」（右）昨到港台外抗議，並向陳建強交請願信。

工會成員舉標語，要求顧委會停止干預港台運作。

《頭條新聞》涵蓋《約章》使命

港台機構傳訊組總監伍曼儀回應指，《頭條新聞》是以黑色諷刺形式表達時事的節目，「播出嘅過程已涵蓋咗《約章》入面嘅使命同目的，新聞報道要持平，但喺節目度都必然有留意資料嘅準確性」。

資訊科技界立法會議員莫乃光認為，顧委會要求收取投訴報告無理、干預港台自主，成為「太上皇」，《頭條新聞》非嚴肅新聞報道，顧委會套用《約章》中對新聞節目的要求，反映其不專業。

企硬 無權就打死都唔好跪
學狗隊對撚住監警會咁

取消警訊

理論上應該班警犬提出先
班狗一邊投訴但rthk繼續拍
咁先突顯到rthk大方警犬小家兼自私

紅到發黑，689代理人，樣樣都有佢份

話你聽，你係冇權

仲手伸到，身兼多職冇利益衝突？？

甲級戰犯名單

出個節目就要官方檢討自我審查
邊個話仲有新聞自由？

插手港台事務，放生黑警，廉署失效，剝奪集會權利，干預教育，全部都係依個陳建強負責，必須清算